【更新版本】經典男裝、西裝、皮鞋、皮件討論區（37）

由舊登到依家，呢個post已經經歷左好幾年時間。其實呢個post唔只係講皮鞋同西裝，任何同classic menswear既野，例如︰皮具、皮製品保養、工裝衣物、鞋靴及飾物，甚至係Grooming既心得，呢度都好歡迎大家討論。

不過係開始討論之前，希望大家可以睇左個post頭先。我地會將一啲基本資訊放響第一頁，有耐性既巴打可以考慮追埋之前既討論。

為了避免不必要既爭執同誤會，希望大家可以本住己所不欲勿施於人既心態參與討論，將心比心，免傷和氣。而以下既一啲規矩亦希望大家可以係討論時遵守。

一、凡事理性討論，和氣為重。涉及技術上既必要討論或者係styling上既意見分歧是必定會有的，但希望大家對事不對人，唔好人身攻擊，以理服人。

二、如討論技術相關較客觀的話題，又或者係一啲比較深入既討論，希望各位盡量附加圖片解說，以便入門未深既巴打可以更容易理解同加入討論。

三、強烈建議有能力既巴打／得閒既巴打可以多貼outfit圖，始終衣飾鞋履係用黎著既，更多穿著圖對於炒熱討論氣氛，亦都可以俾到更多參考俾新入門既巴打們。

四、此post歡迎提供折扣資訊、購買方式等討論，如果買錯左size，係度搵人轉手亦絕無問題。但如果係商家本身，希望各商家自重，如表明身份加入討論，相信大家都是很歡迎的，如有優惠提供，亦歡迎各位係度同各位巴打分享。

五、如在第一頁有提及過的相關資訊，希望各位巴打唔好在post內提問相同問題，如遇見此情況，亦望各位巴打善意勸導，不必過度於日經／月經內容延伸，以免影響討論氣氛。

六、討論商品時或評論商品好壞時，如可以的話請盡量附上一手照片，一圖勝千言，好讓巴打們直接判斷是甚麼情況，也能減少一些「有心人士」的惡意攻擊或刻意胡亂吹捧商店的情況出現，維持健康討論風氣。

以下推薦嘅裁縫店／買手店爲舊登以來大量巴打嘅試後感及意見整合而成，本List會持續更新，歡迎各位巴打建議及補充。此表所載之價格爲各店於「正常情況下之起步價」（不含折扣），非確實數字，僅供各位參考。

因使用面料不同，同一店鋪之價格可能會有極大浮動，各位巴打宜親身到店查詢，並視自己能力及需求選擇。

HKD $3,000以下 在此價位唔建議購買任何聲稱made to measure或bespoke的產品，建議往成衣入手。

HKD $3,000 - 5,999

建議各位可以到suit supply睇睇，在此推薦suit supply的原因有幾個，一方面係其集團式經營在布料購買上可以節省大量成本，使其在中低價格西服成衣、made to measure取得領導地位。在香港能在此價位以整體產品質量而言，能與其抗衡的選擇不多。

此品牌產品線頗多，結構亦因價格而有所調整，中低階較便宜的產品線一般是黏襯為主（fused），隨著價格提升，亦有提供half canvassed （半黏襯）及fully canvassed (全毛襯)的產品。

因價格所限，此品牌絕大部份產品為機制，手工含量不高，在此價格下亦難以苛求手工。

如有一定預算既巴打，可以繼續向下睇。

1、Dream Bespoke，～ $6,000起。位於中環，提供fully canvassed（男裝）西裝訂造服務。以中價位產品的標準而言手工不俗，Padding stitching及扣眼等皆為手工縫製，不少在此post的巴打都做過，輸出穩定，平均良率高。西服風格較為修身，有結構及較為方正，較重商務氣息，屬入門的好選擇。

2、Brown’s Tailor，～ $6,000起。位於尖沙咀，與Dream Bespoke比較下，結構較少，亦較擅長製作結構相對柔軟的西服。衣服線條視覺上較為圓潤，稜角較少。手工與結構上與Dream Bespoke相近，西裝出品穩定，而一些平時較少店鋪能做的如︰襯衫肩等，Brown’s Tailor亦有提供，可以說是同價位中與Dream Bespoke風格不同的另一個好選擇。

3、Prologue，~$10,000起。2016年底新進買手店，有提供tailor made服務但只提供Semi Bespoke服務（近似於Made to measure）。作品於當時於香港屬有較大突破的一員，大量作品只加一片大身襯，亦不加棉墊，使其成品十分柔軟，同時也帶來了胸前、背後的drapes十分明顯的副作用。評價相當兩極化，一方面當年其具開創性、前瞻性的舉動，將成品全面去結構化，確實為本地西裝業帶來了一番新氣象，手工方面亦是不俗的水平，相當扎實。然而，產品本身較為Sloppy的風格，加上長期以來出品合體度的不穩定性，為其添上了一定程度的爭議性。

4、Anthology，～ $10000起。與Prologue同樣是近年新興起的一間有提供西服訂製服務的男裝店，同樣是極少結構的路線，風格上線條變化較小、較為直筒、圓潤，他們將其稱之為是自己的「house style」，出品良率高而穩定，合體度上的穩定性也很高，使其在香港甚至海外快速累積了不少顧客與名聲，如喜歡其風格是可長期合作的店鋪之一。不過其出品比較「無腰」、「水桶」是一直以來較為人詬病之處，與此同時，其Bespoke產線的Padding Stitching與珠邊多為機製，在此點之上與其他店鋪相比較為失色，屬於較具爭議性的鋪頭之一。在最近他們也推出了他們的MTM產線，起價約為～$7,000，MTM手工含量亦相對有所降低。

5、Gordon Yao，～ $1,1000起左右起。位於尖沙咀帝苑酒店，香港傳統名店，素有「香港四大裁縫」（其餘三家分別是︰W.W. Chan、亞民興昌、培羅蒙）之一的美名，主理人姚老為二代，擅長的風格為傳統英式，手工為標準紅幫手工，與此前所推銷的兩間相比有較大的提升。值得一提的是Gordon Yao此店靈活性頗高，除了其擅長的風格之外，亦有朋友試過讓其參考外國的一些名店作品進行結構仿製，成果不俗。

6、W.W. Chan，~$15,000起，公認香港最佳裁縫店之一，亦為第一家走出海外的香港傳統裁縫店，手工、成品合身率、出品良率皆為本地裁縫前列，為香港裁縫業界標桿。所有產品皆為自家工場出品，與業界一般將裁布與手工活外判到大陸工坊的做法形成鮮明對比，對香港裁縫業界有著舉足輕重的重要影響，屬於有預算應該要去朝勝既鋪頭之一。

7、Ascot Chang，~$15,000起，公認香港恤衫第一名店，不論手工定服務都好都係香港第一，亦係極少數衝出香港去到美國開分店既鋪頭之一，近年積極發展西裝業務，亦招攬左好多本地西裝師傅。西裝部份同W.W. Chan一樣屬於極少數於本地設有工場製作既鋪頭之一，手工亦屬本地一線水平，出品良率高而且輸出穩定，但風格上較為保守，屬於有筆直唔買西裝都應該買件恤衫朝聖既本地鋪頭之一。

8、The Armoury，~$12,000起。The Armoury應可說是香港第一間做得有聲有色的高級男裝買手店，雖然無in house既tailoring服務，但即使撇開外國名匠到港的bespoke trunk show，他們也長期提供日本Ring Jacket、意大利Orazio Lucciano的MTM服務，主理人與銷售人員的知識水平都十分高，服務方面於本港應是無人能出其右，然而高昂的收費使其門檻相當的高，Ring Jacket MTM的收費已達一萬多元，Orazio Lucciano更是兩三萬元起標，而bespoke trunk show所提供的全訂製服務，起價從～$45,000 － 60,000不等。有錢沒閒的話可以一站式解決你所有裝著上煩惱的店鋪，當然這部份的服務則包含了在其高昂的收費之內，屬於有錢可去，沒錢也可去朝聖買些小東西的名店之一。

9、IL NEGOZIO，~$12,000起。本Post Post頭主要撰寫人牛巴本鋪，基於不能賣花讚花香，亦無理由倒自己米，因此不進行多餘描述，神秘店鋪，有緣的話可自己貢上黎參透下。

關於國外名匠的部份，基於樣本數少，將以單元文章的方式日後擺於google drive或post頭，有文時會再通知大家。

rtw鞋分析list

以下係一啲係本post比較常見到既RTW鞋既牌子簡介，純屬牛肉乾巴打（主要撰寫人）個人意見，評論盡量持平，但不免會有個人色彩，望包涵，本List會持續更新，下列價格區分以正價起價為準。

HKD $1,500以下，真係幫你唔到，唔好逼我再一次叫你去淘寶。

HKD $2,000 以下

Meermin︰號稱入門鞋性價比之王，兩百美金樓下有交收首選，西班牙設計、西班牙畫Pattern，從皮革切割到縫合完成基本上都是在中國上海完成。用兩百美金樓下的標準去睇其實不論是做工還是皮料都叫做交足貨了，不能用一般標準去審視。連登巴打用雙腳著出「血的教訓」既牌子之一。

Allen Edmond︰連美國總統都著，平，勝在平！美國品牌，美國製造，侵侵要make it great again！做工同皮質都非常對得住價，但由於價格低廉，所以都係無法用一般標準去judge，入門好選擇之一。

Loake︰英國百年老牌之一，超基本入門之選種子選手，招牌貨為Loake 1880系列，亦係本人覺得唯一一個值得既系列。用料及做工對得住價格，但楦型較為笨重，美其名較為鄉村風，喜好此道想要入門者可以考慮。（有巴打建議我加呢一句，要買Loake唔好係Sogo買，請自行決定購買渠道）

HKD $3,000 以下

Carlo Santos︰垃。不予置評。

Berwick︰來自西班牙，以鞋面面皮及做工論，確實是對得住其價格，楦型方面在此價格帶亦是頗為出眾的一員。但是！但是！但是！這個但是很重要要講三次，應該是輔料的關係，導致其鞋底夠鞋面皆奇硬無比，連登一眾巴打以身犯險後一致裁定幾乎無法break in，大部份巴打都著到腳破血流。連登「血的教訓」品牌二號。

Yanko︰另一個來自西班牙的品牌，造工及皮質方面稍遜於Carmina，而在售價方面亦比Carmina相宜不少。楦形頗戚雅觀，然而有著後跟部份空間較大，有較大機會出現不跟腳的情況，不錯的入門選擇。

TLB︰又一個來自西班牙的品牌，分為普通系列與Artista系列兩個產品線，普通系列的部份與Yanko評價類近，故不詳述；而Artista系列的部份，皮質方面對得起它的價格，造工方面以此價梧帶的標準而言頗為精緻，亦加入了不少Finshing上的細節使此產品線中的出品看起來更為秀氣。然而楦型方面頗為挑人，唔係個個著到，腳背部份與Vamp部份空間分配的比例有啲奇怪，建議買之前一定要試左先。

Carmina︰再加一個來自西班牙的品牌，在三千以下這價格，西班牙鞋目前可說是佔著領導地位，Carmina仍為第一個彈起既西班牙鞋品牌，相宜的價格、不錯的用料以及多樣化的楦型選擇，是其他西班牙品牌所無法企及的，其馬臀皮鞋在使用Horween馬臀皮的情況下硬生生要比Alden平了一截，性價比是其最大的優勢。不過近年Carmina開始改變Marketing方向，價格也不斷上揚，未來仍是充滿變數。

HKD $4,000以下

Alden︰美國品牌、美國製造、使用大量美國原料，美國精神既代表，極度有錢既品牌，俾CFO穿櫃桶底穿左左兩千七百萬美金(折合兩億幾港紙）都屹立不倒，疫情之下業界奇蹟。手工粗糙，非常粗糙，而且QC標準非常鬆，好多其他牌子已經打落second factory既貨色佢照賣，照原價賣。不特止！其馬臀皮鞋款長期斷貨、一出就無、長期排隊，日本人、大陸人、香港人、台灣佬齊齊加入炒賣行列，Rare Shell分分鍾炒到萬幾蚊，有炒錯無放過。如果Alden都唔可以叫做鞋界奇蹟，我真係唔知咩先可以叫鞋界奇蹟。攝影界有云「because Leica is Leica」，而鞋就一定唔少得「Because Alden is Alden」，為了情懷，買！（利申︰我都有對Whisky Shell PTB)

Cheaney︰英國百年品牌之一，呢個牌子既歷史都幾有特色，一開始由Cheaney家族持有，後來在Church’s被Prada收購之後，原本持有Church’s的家族入主了Cheaney的公司。也就是說現在的Cheaney是由原本持有Church’s的家族所持有的。主要生產中低價位皮鞋，定位在兩千幾到三千幾不等，同時為The Armoury自家品牌皮鞋代工廠。（只參與製作，不涉及楦型開發）

Antonio Meccareillo︰垃。不予置評。

HKD $5,000 以下

Crockett ＆ Jones︰英國百年品牌之一，經典男裝鞋業中流砥柱，手工、用料皆不俗，以平均標準去睇的話，Crockett ＆ Jones的水平才能稱為「真正的入門」，自設鞋楦開發部門，設有製楦師，與其他品牌相比為一大優勢，曾贊助007Sky Fall電影用鞋，其中男主角穿著的Chukkas一度賣斷市。亦為Geroge Cleverley等一眾品牌之ready to wear幕後代工廠。

HKD $6,000 以下

Mori Of Shoemakers︰牛巴本人與一些著名bespoke鞋匠一齊搞的一個奇怪企劃，屬於神秘品牌。

HKD $10,000以下

John Lobb Paris︰愛馬仕旗下品旗，由傳奇鞋匠John Lobb創立，bespoke部門設於法國巴黎，Ready To Wear則在北安普頓生產，因愛馬仕幾乎壟斷優質的皮革廠，理所當然地也得到了最好的原料，成鞋業界標桿之一。但自2015年有個女魔頭入主設計總監一職後，鮮黃色招牌包裝被改、招牌鞋爭亦被改，多個經典鞋款被停售，除左屌你老味之外我無野好講。

Edward Green︰英國百年品牌之一，其中一個成鞋最高標準之一，用料上乘，做工精細，楦型多樣化，極受一眾有消費能力、有品味人士歡迎，其中經典款Dover屬於因為情懷需必須要買既鞋款之一，有能力就買。

Gaziano ＆ Girling︰創立於2006年，冒起極快的高端品牌之一。兩位創辦人分別曾於Edward Green（Tony Gaziano）及John Lobb London （Dean Girling，John Lobb Lodon與John Lobb Paris分屬不同家族，無實屬關聯）工作，楦型及設計皆頗為進取、現代，用料方面亦是一流，鞋底更是全球唯一於所有（是所有）皮底皮鞋產品上使用J& FJ Baker Oak Bark Leather Sole的鞋廠。當年性價比極高，然而跟隨著品牌的急速發展，價格也上漲了很多、很多、很多，真的很多所以要說三次，幾乎跑贏香港樓市咁多。

JM Weston︰法國老牌，曾風光一時，深受上流社會歡迎，同時亦曾為皮革名廠De Puy既持有人，其180 Loafers係其中一個經常款式，亦係個人諗為其中一對最有味道、最好睇既Penny Loafers之一。近年經濟狀況似乎一般，將旗下皮廠出銷予愛馬士集團，同時大量結束大中華區業務。但就本身產品而言，不論做工定係用輝都係一流水準，非常好既一個品牌。

HKD $15,000以下

Saint Crispin’s︰東歐製，手工含量高，琴底為木釘結構，換底時只能換半個底，box calf用料非常垃圾，非常、非常垃圾，但其他皮革用料不錯。楦特別好看，適腳性也非常高，選擇也多，MTO可極高度客製化，為了漂亮的楦，咬咬牙可買。

HKD $20,000以下

Cothay︰法國國寶級鞋匠（尚在生）所創之品牌，Patina好鍾意用同Berluti相反既方式去做，做個鏡像，有時真係一模一樣。鍾意patina可以買，抵就一定唔抵，結構、用料在此價位既標準而言無任何可圈可點之處，但勝在Patina畫得靚，同埋香港鋪畫Patina既係兩位靚女姐姐。楦型極長極極窄，e width等於G&G既D Width （G&G DG70既E WIDTH講緊同其他英國牌子既D width差不多），非常Sharp，但舒唔舒服就真係要自己試左先知。

Berluti︰Bespoke部門神級，RTW有不少經典款式，亦在大陸等新興經濟體紅極一時，但用料、做工都非常一般，作仔話佢係宇宙Number One。

Blogs

經典男裝講究起上黎學問很多，水亦很深，如果有興趣了解更多的話，除左同post同巴打們一齊討論交流之外，亦建議各位巴打可以睇下下面呢幾個比較出名既男裝blog！

西裝 / 衣著：

Permanent Style:

由Blogger Simon Crompton主筆，因主筆本身文字造詣很高，造衫的經驗亦多，所以可以從用家既角度深入淺出地分析好多唔同既Product，小弟年中亦偶會與他小聚碰頭，就我所見佢既裁縫知識水平係相當唔錯的。

因為佢本身身材問題都多，同埋光頭加唔係幾靚仔，但佢襯衫襯出黎又真係好ok（有時會出事但屬少數）﹐亦經常會以用家既角度去展示如何生活化地穿著各類型既西裝、vintage物品，好有參考價值。

不過，佢平日是收好多贊助的，所以有部份文章係繕稿，當然呢部份佢本人係唔會承認，但如果巴打們夠敏感的話，應該會分得出黎。總括黎講係一個好值得讀既blog。

BTW，關於鞋既部份，各位當佢係一個比較多經驗既消費者好喇，鞋佢半桶水架喳。

Die, Workwear!:

非常非常非常好既一個blog，文字生動有趣，本人亦十分幽默，如果有蒲開style forum既巴打應該成日會見到佢既身影。除左男裝之外，佢亦會寫好多佢認為係優雅既物品、配飾，例如鋼筆。繕稿比例亦比較少，係好值得睇既blog。唯一可惜既係佢比較少出自己相，穿搭方面既參考價值不高，同埋佢主平台係tumblr。

微博公眾號 - 西裝客：

繕稿非常多！！！非常、非常、非常多！！！

初期以轉載微博各西裝博主文章、老照片、老插圖、及翻譯外國文章為主，後期多左自己寫既野。經常發老圖，關於西裝部份的資料有大半是可靠的，但仍有一定比例上既錯誤。主筆人七哥本身文字功力不俗，尚算可深入淺出，易入口。

歷史源流、電影著裝分析等資料可靠度相當高，而轉載文章的部份，西裝蔣老師，鞋履趙若達兩人最為可靠。阿狸小棧等人的文章則水準有點參差。

鞋的部份除左趙若達所書（我也被轉載過幾篇但都是陳年舊事就不老王賣瓜了），其餘大多鳩嗡。尤其是其中一篇寫G&G皮革用料的文章，錯漏百出，睇到我眼火都標。

中文平台可靠而有系統的線上參考資料不多，西裝客雖未夠好，但已是最好，將就可看。

知乎 - Xinyun Jiang：

蔣大師，買西裝買到自己拆西裝再自己給自己做了一件西裝，動手能力強，知識層面廣，respect！但係睇佢技術野好喇，佢d審美唔好話一般人，連我都未接受到。

皮鞋：

Claymoor's List:

皮鞋痴線佬，大量訪問及鞋相，睇唔明啲字都應該睇相，非常好既一個鞋blog。

Shoegazing:
由瑞典鞋痴Jesper主筆，全球最大皮鞋相關blog，Shoemaking World Championship及Shoegazing Supper Trunk show主辦單位，與小弟有幾面之緣。

所有關於鞋既野，針、皮、線、釘等皆有涉獵，極度鞋痴，少數可以同我傾到極偏既話題如︰邊度有最正果批既vintage freudenburg boxcalf source而且係真係有料到唔係鳩嗡既人之一。

偶有繕稿，但大多數文章中立客觀且圖文並茂、說明清晰。唔睇晒佢你唔好同我講你係鞋痴！

改衫去：
荷里活道 天倫
萬邦行 Wonderful

補鞋 （打鐵、加掌、換爭等相關）：
銅鑼灣 有得補
上環 安徒生
中環 戲院里成都

擦鞋︰
中環 Leather Healer （亦有打掌打鐵換爭服務）
中環 IL NEGOZIO
中環Tassels

以下開放討論，歡迎分享圖、心得或以上資訊之更正。

LM

新po LM

強貼留名

【舊post連結：】

話說上個po有位巴打問斜紋呔
呢啲ivy嘢去Brooks Brothers/ Ralph Lauren
再唔係去A記搵Drake's
regimental tie正嘢嚟

新Po十卜

其實跟個post
去過Dream去過Anthology
想試其他要去邊加錢？

唔好意思

睇完上面個Introduction心思思想入對Carmina Loafer 請問Sizing有無咩特別要注意
同埋點睇George Cleverley

牛巴心機之作，點到要比個讚

支持，留名

本來都無乜嘢，但個老闆確實太門西，勸你不要幫襯

望住a記再往上既鋪頭

上面咁多選擇，你喜歡乜style？

留名學野

未搵到最岩自己 想試下唔同style 咋

咁去GY或者陳囉

再唔係上牛巴度😜

新手留名，牛巴寫通霄，支持！

$$$$$$$ 404Error

點門西發

強帖留名

Alden 果part 笑左

正阿

一間鞋廠CFO因為溝女主播虧空兩億幾港紙都唔使執，你叫Brooks Brother情何以堪吖

都幾癲 到底佢有幾多錢

散紙黎，到佢真係窮嗰陣可能會見到rare shell現貨

等到2046都未買到whisky ptb

曬下命先，我有雖然好少著

你對係痾蛋？

我想要呀revello都好

當然

有冇上腳圖可以J下

gogogo, 咩都試下嘛

無，擺響度就有

好耐好耐之前牛巴去日本嗰陣好似著whisky LWB?

我無LWB

咁我記錯
我記得張相係係的士or私家車

我去日本數的士地鐵太撚逼

牛神根本喺邊度都多數的士，有錢

新手劉明

留名 支持
想問日後會唔會放一啲各裁縫店客人訂購嘅成品做參考?

做緊圖庫！

蔣大師，買西裝買到自己拆西裝再自己給自己做了一件西裝，動手能力強，知識層面廣，respect！但係睇佢技術野好喇，佢d審美唔好話一般人，連我都未接受到。

有同感

香港我搭開九巴

I am very thanks them
十分期待

留名睇GY 神抄外國名師

呢啲就唔會出街既，非熟客都唔做

其實尼d野可以點抄

抄係一定抄唔足的，因為無版在手，但是根據經濟去推佢當時畫版既設定，經驗老到而且見識廣的師傅推個七八成出黎並非不可能，當然做既部份會有比較大既區別

裡面有駁口那對？

碌開巴士

唔明

對bemer仲在生架！

你唔係有對PTB內側有個駁口？

呢對是在屎忽wo

多左咁多嘢睇辛苦曬

王子 西裝界唔可以冇左你！

永遠的偶像 respect!

諗緊CMT去邊好 新A同D都試過
唔通真係試Prologue......

巴打有冇新A同D嘅成品圖分享下？我都考慮緊去邊CMT好

p記有無得cmt？

兩件都fit緊

學生哥想問下
千幾蚊有無可能買到套正正常常既西裝
返工粗著
本身比較肥 成品多數唔岩身
本身睇過好似祥興/金峰都唔錯?
定係買件成品再拎去改好?
岩岩返工 想是但買一件著住先
Thank you

搭單問埋80s Bespoke係咪好差?
見佢3000蚊包埋三件恤衫 好似好抵咁
唔該曬

po 頭寫咁長，原來都係唔睇

牛sir打得咁辛苦比個面睇下

橙幫手頂住先

我有睇
我都想買成品算
奈何真係唔岩身
所以先問下有無平平地買住先
做一排野先再買貴啲既
唔好bin我

唉，一千上下係無乜好討論的，你是旦覺得順眼咪買囉。唔使問㗎啦。
你預件衫著一季，最多就兩季。
其實我都唔知邊樣平啲，我第一件GY加另外地方做條褲，成套當年不用七千五，但我著咗超過十年，咁其實平過當時祥興的八嚿水一套🙈
明就明啦，唔明我都幫你唔到。
再亂問比人炳就無謂啦

返工要著jacket?
如果唔強制要jacket 要著就u記褲、db 整恤衫。
唔想你嘥錢買垃圾

人台件衫都可以咁 腰 鳳眼 前片 比例 gg 莫講工

先不論價錢 審美而言 請參考Post 頭榜上有名其中一間鋪

第一日要 之後都唔太洗 應該
唔該曬師兄 研究下DB既恤衫先
Suit Supply 係咪大概3000蚊到都整到最平既?

頂住先 等陣牛哥又怒屌模式

我都驚

最基本3,300一套
改衫逐個位收費，預俾多幾百，視乎你身型

咪由得新手交下學費囉

新手村 vs 終極boss

最弊係普羅大眾養成左個心理價位，又無意欲了解更多，就會比d 鬥平鬥賤既鋪頭劣幣驅逐良幣

咁taste 唔係個個有嘅，冇得教 有嘅自己會留意啦。冇嘅你俾件 ascot chang 拍埋去比,佢可能都係鍾意 zuitable 果啲MK 花邊杉...
10個office 工，七八個買西裝旁身，可能連一個會買多過兩套西裝嘅人都冇...

上suitsupply 網買2999，去門市拎拎完再改
我上次改完$34xx落樓，褲改左個cuff,放左腰同埋隻袖斬短左dd

仲有記得睇清楚d 色水，官網d 圖同實物都有距離，鋪入面又暗，可能你出返出面再望會見到淺色好多

加左價

番名

SS真係咁多人買咩
冇sale都算仲要加價

加咗價
市場上都仲算抵玩

新po留名

suitsupply個屎忽位成日都好緊
但jacket我覺得都正路
至少審美係OK

Carmina vs. C&J 嘅cordovan，距離係咪同價錢成正比？
Carmina係closed channel，C&J係open channel，但價錢反而貴一截...

產地唔同

手工/皮料/Last，C&J又有無優勝之處？

鞋 一分錢一分貨
Last要夾腳
但手工一定係CJ好
皮料睇你買咩價位同邊對

大家都係horween喎

但Alden d靚啲

Sor，打錯，但cj啲靚d

Alden 就再靚啲

Btw 英國人工同西班牙都唔同啦 貴少少都正常

對我黎講 有做sales既就係好brand
CJ都仲見到有 Alden就...........

有做sales就係好brand

痾蛋有做過sales o架，不過好似差不多十年前，我買過架。

COVID都冇折 點先有得折

Tassels前排Alden唔係都有sale咩？

Carmina我見過有原價62折入
Alden 95折唔算Sales啦
CJ前排都有網做7折
有生之年如果Alden有8折我就衝一對Cordovan...

會做sales咩
想買CJ，Tassels係咪最佳選擇？

Carmina 62折已入，依家又屎忽痕想試CJ

有得試，有得驗收
幫你減低好多風險，特別係馬屁有瑕疵可以即時睇到

我會試Alden
始終美國鞋唔多 另外特別D
Carmina同CJ我覺得太似

有時carousell 都有人放，收過alden suede loafer 同 cj calf tassel loafer 都係3k. 全新。

見過啲Alden啲好fail嘅finishing，怕咗

都啱，其他途徑好似都平唔得去邊

Vass同Alden好似成日都有人屌QC
Tassel一黎佢見到有問題已經彈返廠
二黎你可以開幾對黎揀

買alden 就係買佢粗獷、不羈
但對鞋又真係紮實又舒服

如果想買個皮tote bag , budget 約6、7千，可上膊同埋想輕身啲，請各大神出招

無睇到開左新post,柒咗，再post過
上次應承補返馬patpat圖，不過手機求奇劣影

係等緊打鐵期間，執多左兩對FootBalance Last alden

一對modified last 既alen black shell single monk,

btw modified lSt對我黎講真係好舒服

一對就係turfier last 既 v-tip color 8,聽sales講話遲下未必再入呢個last,唔知係唔係

以上都係今個月新手入坑，要斬手指了

hampton last既nst好似靚仔過aberdeen last

個人覺得土屋既皮件幾好

呢種又有錢又樂於分享的新手快D黎一打sosad

Alden 真係唔怕入

香港賣得貴日本又未去到

其實邊啲係half canvas
我見佢寫napoli 都係half canvas

filter有得分
另外睇價錢
Full canvas貴一倍咁際

btw我覺得suit supply full canvass唔抵玩
一黎去到個個價未必想要呢種布料
二黎冇咩customization
做工就應該冇咩問題

我有呢個 係幾好 不過個型偏方

咁睇suitsupply全部都係half canvas起跳
冇fused

好瘋狂
我對nst plaza last 都好正
宜家留返黎買rare shell 好了
同modified last 我都想試下著 但要去日本試

其實著落覺得ptb好似最百搭，襯牛襯工裝，所以諗住遲下都入對黑ptb,rare shell就隨緣啦btw 我記得凛巴你有3對ptb

yes colour 8 black cigar 揾緊whisky or revello

我反而覺得調轉好d
U記恤 DB褲

睇完#1 想知alden係$4000樓下？
要上網買定點 tassels果d都around 5k

btw #1 D風格comment好似集中晒係Jacket
褲係咪冇咩好講?

想放US7.5D Color 8 wahaha

對Monk唔著時請聯絡我謝謝

褲有咩風格可言

我鍾意最前呢款PTB多過平常那款，這款好似只賣去日本
師兄呢啲係邊度買㗎？

想問鞋油有冇推介？
係唔係最好買番果個牌子隻色唔好乜都用neutral黎搽 ?

又唔單單只係講風格
DB到WW Chan淨攸褲個價都差好遠
簡介下褲既差別係邊都好

當然我知Jacket影響最大

通常你見youtube定人地教
主流都係Saphir呢個Brand

喵巴，我呢對係second有瑕疵品嚟，係Tassel入手，我自己就覺得可以接受，個價又靚4000蚊。
不過唔啱你size啦9D嚟

蛋爺，我最前呢對係Alden Color 8 Cordovan Unlined Flexwelt PTB Dover嚟，係barrie last .後面果款事ngle先係modified last.
但我都覺我呢對ptb睇落個鞋腰位好似好修咁嘅以上alden都係tassel入手

Thx
整番set試下先

Alden嘅unlined shell係扁好多

講得衰啲就係冇左個shape 同CJ造unlined冇得比

不過ptb黎講 我覺得unlined仲好睇

我size喎 咩款？

Thanks 巴打，等我路過時去望下
我有幾耐無入過去睇鞋呢？

[quote]JM Weston︰法國老牌，曾風光一時，深受上流社會歡迎，同時亦曾為皮革名廠De Puy既持有人，其180 Loafers係其中一個經常款式，亦係個人諗為其中一對最有味道、最好睇既Penny Loafers之一。近年經濟狀況似乎一般，將旗下皮廠出銷予愛馬士集團，同時大量結束大中華區業務。但就本身產品而言，不論做工定係用輝都係一流水準，非常好既一個品牌。［/quote]

錯字
窮撚
Allen Edmonds 係咪得連卡佛有

對whisky loafer都係alden係tassels買?

果對c&j 嚟不過其實我覺得c&j既penny loafer靚仔過alden

Brogue Copley Moc Toe

咪住，Tassels幾時有入過Modified？

sales話，因為有瑕疵問題，所以alden會比佢地拎到d平時無既last,咁今次我就好好彩買到呢款係modified last

我仲以為係alden 你個shoe tree欺騙左我

有時係中環都仲係會見到condom + mk fit 既褲
唔見客D同事著西褲成日亂咁黎

大家好
新手有少少野想問
我見到頭po新手推介嘅係suit supply
自己未去過香港嗰間
但係喺外國嗰邊經驗就唔係幾好
有一種佢係咁喺度hard sell push我
好多嘢自己真係唔識
佢哋亦都有一種睇我唔起嘅感覺
覺得唔舒服就走咗
之後上網睇返 亦都有啲review
話班sales其實唔係好識
香港shop會唔會有一樣嘅問題？

同埋想問吓各大牌子專門出travellers
系列 其實同普通係咪差別咁大？
唔該晒

陳記好似冇CMT

Whisky

正常就無o既，實際上呢就係有o既，我認識o既人中最少有兩個係做過ＣＭＴ的，但普通人係做唔到的。如果他們肯接，就應該唔使15k的

普通人表示 窮 不了

啱size

喺陳記做過某條西褲
因為做forward pleat 所以覺得on-seam pockets會好睇過slanted pockets

冇特別要求 發現成品做咗個slightly slanted 嘅 on-seam pockets

唔知其他本地裁縫多唔多做 可能冇乜特別 但會欣賞嗰extra bit of effort

新手嘗試玩CMT應該去邊
自問對Jacket既審美感同自己身形認識未夠
怕伏自己
成日諗緊應該去以前做過既D記同新A整定試新風格好

Bootblack 呢?

其實去鋪頭做cmt同去鋪頭買布做 你都係要有審美感同身形認識唔係都係會伏自己

Ascot Chang FINAL SALE is now on! UP TO 70% OFF selected Brioni and Isaia Ready-Made items in HK stores. EN/UN 21968438

FYI

熨功都差好遠

熨工黎講全香港陳記做得最足，歸拔完定左型再去車車線，同你車完車線再去歸拔，個效果已經差好遠，前者係唔洗點熨個型都會keep到的。兩者之間工時大概差左成個鐘，大部分師傅好懶，會偷工，所以你見香港鋪通常出事最多既位都係腿型處理、上領呢一類需要熨工做足既地方。

世界上做熨工做得最足既係Savile row上面既老店，如果你識人帶到你入到佢地樓下工場，人地係歸拔完再擺埋一邊或吊響度等佢俾風自由吹到定型先車的。

手工唔只睇針工鈕門，有好多位可以睇架！

Boot black 比較專業向，同埋牌子本身比較新。

牛巴咁如果新手，你會推薦邊隻?

去牛記，無伏，好似係

唉，俱往矣！
香港仍有幾多師傅會拔好才車？

Kiwi ，認真

陳記之外應該得我度，GY唔知

AC都應該做得足

我個套就無乜，不過可能係早期啦

各位巴打想問下見呢度討論ge都比較high end, 但小弟budget有限, 如果1件恤衫budget $400左右, 唔知大家有咩推介?

同埋唔多budget買西褲ge話, 係咪只可以買成衣? 有冇邊間介紹?

平靚正之選！

咁我唔知了，後期佢地確實請多左好多師傅，見過幾件衫個領都無乜問題。不過可能係因為畫得比較淺

認真答：uniqlo

香港shop之前去有兩個靚既mix
當時Serve我係個鬼佬 態度極好
當初我話見到Sienna cut拎左獎指名想試
最後買左Napoli 佢話岩我多D (價錢黎講Napoli都平少少)

不過我知佢quit左好耐了
咪試下囉 我都白撞過一兩次

我都好想試下modified last

最近買咗條linen褲
個tag寫dry clean only
夏天着難免出少少汗
想請教巴打係咪都會dry clean
洗衣機洗又得唔得呢

會縮同巢到仆街

理論上你凍水手洗都得

我就落機用手洗mode，linen都拎去乾洗太奢侈，手洗又太攰

新手想買套西裝 budget 5000 係唔係都係suitsupply最好

5000 ss

但我會話加小小系列 可以體驗bespoke 過程 都比得5千既話 真係寧願再上

db整裇衫西褲要預咩價位

我今日去都已經無曬

心都傷晒

加到7000有無得諗

我都想上來找青頭巴學嘢
你們鋪開張後幾日上過一次之後就無上過了，個sales係大陸來的靚女，明明我太肥唔啱件衫佢都猛話ok
不過我都明sales當然係想做成生意嘅

七千咪去DB 試吓囉，他們好好人嘅

咩都唔識 睇嚟要拎圖嚟溝通

拎圖無問題嘅，最緊要你自己知自己想點

新手趁早排有折去朝聖
主要都係肩斜問題
Lapel width最後係冇改的

咩都唔識唔緊要 最緊要係溝通架姐 個到有一大蘿衫 佢地講講下會拎出黎比你visualize下講緊個樣野做出黎係點樣

係一個過程了解西裝 亦都係一個過程了解自己咯

兩套75折

銀包皮係咪cordovan好d 未買過cordovan皮

巴打 公司仲請唔請人

suitsupply 兩年前去過
當時放假著拖鞋入去
有個紫色頭髮女sales態度勁垃圾
好似唔想做咁
去完好撚失望

好想買下chino 褲

我都試過一次，波衫短褲涼鞋，個女sales d 態度西到覺得我買唔起咁。
第二次u 記衫褲態度反而又好左。
最後第三次去先有幫襯，但應該冇第四次

卡其色Gurkha 褲
如果係 單摺 直腳 cuffed no break既配搭會唔會好奇怪
主要係休閒襯衫用 返工唔駛着西褲

我覺得著住亨利tee 都OK 我都揾緊

個次我直接兜口兜面問佢
其實我係咪應該走
大家都會開心啲

這些有軍事背景的褲做cuffed其實真係有點怪，可能我個人比較喜歡原汁原味。

其實大部分銷售行業都係咁的，你想像下著成咁去錶行睇PP，你估個sales個面口會係乜樣？
其實掉轉情況也會發生，我著西裝打呔去街市，D友成日當我係水魚，我一星期去幾次街市㗎，我知價㗎老細，你唔好當我水魚咁劏喎！
這就是人生

自己覺得唔鍾意就唔好買
知道自己冇嘢係必須買嘅
見到個sales 太過分咪直接返屋企囉

不過都唔可以太過分嘅
始終對方係客 起碼都有少少尊重
試過有陣時自己買嘢
卡都攞埋出嚟佢都冇respect
我咪返屋企上網買算數

其實有陣時我覺得香港人唔係好覺
Service 係值錢 好多一定要格到最平
Sales都唔開心啦
西裝應該比較冇呢個情況
自己聽過好多人會去實體店試
之後上外國網買。
其實人哋俾你試 比地方你慢慢睇
有現貨 service都係錢嚟㗎嘛
價錢又唔係貴好多咪俾人賺下囉。

係呢度SS算cheap野

著到咁去睇pp，可能得到嘅回應係全部款都無貨

其實我覺得講一句，我睇下先嫁咋，未必買，咁大家都好做啲，又唔會跟得你太貼，又唔會話睇死你唔買咁
不過其實香港好多時啲定價有一部份都係租金，好多人咁講，所以試完size上網買，好少人會認同service係要俾錢
但老實講句，我哋網站同實體店係一樣價，你買完又係要拎返嚟改，咁點解唔係舖頭買完再直接改埋呢又唔使特登行多轉

SS我有套suit 兩條short同一件military jacket
So far我覺得粗著真係幾好

我明呀，不論旅行或者剪頭髮都係買service。但個問題係我行得入黎睇啱就會買，你見到我著成咁唔主動埋黎serve我我自己睇其實仲開心，我問得就有意思買啦，我問好怕熱有冇薄D質地，佢答我係哂呢度，跟住我就走左。最後嗰次就係搵青頭巴買，佢都幾幫手，但唔再去係因為佢個尸tyle唔再係我心想個款

但我諗蛋爺你著波衫短褲白襪膠拖入PP人地都會超熱情。

其實ss有咩可以custom made
休閒jacket得唔得?

因為香港D Manager 好鐘意叫人跟客
係London 做Luxury Sales 果時
同個客Greet 完話佢知入面仲有男裝架
有需要就搵我
之後就行到死咁開比人慢慢睇架啦
跟客同趕客冇分別

都唔明點解咁多年啲retail 都唔明呢個道理

我都係咁話，跟得個客太貼個客完全係唔舒服我自己行街都唔鍾意個staff跟得太貼
係佢附近stand by就得嫁啦，佢要自然搵你

我買過knitwear又幾鍾意，u記好 “wear”咁
褲我睇model都覺得幾好睇
另外買過套suit同件褸，都係個gel油頭嘅sales serve,係咪青頭巴？

Same here，一入到去d sales 眼神已經好唔友善，態度差到

好想再買suit，宜家唔使番工用唔著

好似牛爺蛋爺咁出街著

我都想
但宜家街都冇得出

可能大陸客鍾意咁

師兄對alden unlined ptb真係幾扁身下，再加上9D（？）又會望落去似再大啲

哈哈，波衫，短褲，白襪我都無，只有膠拖，但膠拖我唔著出街的，所以咁嘅組合一定唔會係我

我雖然唔返工都著，但基本上都係返工著，因為我一星期返足六日工

DB 十周年promotion

uniqlo好過g2000?

有咩優惠

仲諗住訂褲有得平

係我真係dum心口
琴日先上去訂褲

再買多條溝貨

個cuff 好似好闊

隻色幾正，但件衫好似有啲長？

2寸cuff，同平時一樣，可能角度問題

都ok既，我自己鍾意呢個長度

咁應該係角度問題我都係造開2”

巴打成度門咁高

前後錯位姐，差好遠wo 同道門

請教下Suede chukka黎講5000樓下咩牌子好啲
Crockett & Jones, Alden定Carmina好
或者有冇其他更好既

減價嘅eg unlined chukka好似都買到

邊度有sale??

新手一問想問係ss整套西裝要幾耐？

反而想知邊個手筆

估prologue?

係。但silhouette 好似同以前唔同左

條drape好好認好認到有d礙眼

應該係塊鏡嘅角度搞到下粗上窄啫 我估

我本身都係髖部闊，膊頭窄

想問下suit supply 依兩個 都係 wool 做 只係cutting 唔同
點解差2k?

同埋去門市買依d 既話要改要加幾多錢？

你個wool 都唔同廠出

D Ching 話suit supply d 衫好窄
Lazio slim 既咪會透唔到氣？

LM
有無咩保養智識/教學

我買過washington 䄂位真係偏緊
依家肥左少少 扣起都爆爆地
唔知拎去改可以放到幾多？

你買果時改要加幾多錢？

巴打 你係ss 既員工？
想問下上面個兩件lazio 同napoli 有咩唔同？
Cutting 唔同定係咩？

Cutting lazio 超slim
Napoli regular
瘦嘅話着會鬆身
用嘅布料都有分別

即係Lazio 係圓膊？
依家好似輕依d?
巴打係 ss 搵到你？

有冇人知邊間3roll2同Napoleon cut做得靚

*neapolitan

但點解兩套都係Wool 但差2k?
同埋lazio 果套寫格仔紋但相入面又唔覺眼？

唔同嘅wool喎

拿破崙cut

得1米66係咪唔著得overcoat?近排想買件cashmere短褸，想用好料，但係又唔想用四萬幾蚊買loro piana D rtw ourtwear，西裝舖又淨係肯做overcoat，其實矮人著唔著得到overcoat?

大家笑完有冇人答下我

香港本土應該冇

用LP fabric 整件唔得咩

Cashmere sports jacket咪得

我返工淨係著裇衫西褲，好少著sport jacket依類，平時冬天凍個時都係裇衫西褲冷衫加羽絨褸或者bomber ，近排想買cashmere rtw outerwear ，平身想買malo丶colombo或者loro piana，不過上網員冇得試唔敢員，鍾意overcoat自己又太矮。sport jacket 對我份工嚟講都有D formal 好似

我D同事應該連sport jacket丶Blazer 同suit都分唔清，你一著就覺得好formal

試吓private white vc?
或者睇吓peacoat?

呢度d巴係買LP整cmt

可能rtw 啲手工成份唔多高掛，但我份工一年先著兩三次西裝，平時又唔洗著。平時鐘意買cashmere knitwear ，今次想買件褸。lp 啲vicuna頸巾好靚，不過太貴，我買左條joe嘅，不過成日覺得佢D料渣過lp

出面用lp料做唔係通常只可以做overcoat 個類咩？

睇過，不過驚網上買唔啱size

全部英式？

呢件都唔使四萬
睇落好靚呀
不過我fg睇落唔襯呢種褸
過多幾年有返咁上下年紀到時買件喺英國著都幾好

你個件長褸黎，我咁矮rtw真係唔會買呢款，我覺得呢件好D

以為你講緊coat
如果係jacket 我反而鐘意冇vest 嘅horsey
可惜已經discontinued
最後都係買咗traveller
呢個長度我最鐘意呢件

不過好鬼貴

Lp D baby cashmere sweater D料好靚，不過D鬼佬成日話其實都比唔上8丶90年代Scotland Ballantyne廠出個D cashmere knitwear ，佢哋講到好神，佢哋買二手Ballantyne多過lp新野

呢件vicuna黎，買唔起

係窮呀.jpg

唔係 只係做唔到真正拿波里野

Valstar A1

有冇邊間做得靚

Orazio MTM

你組係問緊瑞典有無真正淮揚菜館咁

著Rainboot

你終於買到

即係格仔左，但睇唔到？
我本身對羊毛會敏感，如果wool 做既會唔會好大問題？
想問下online store 價果d 係實價黎？
如果我想買一套再加多一條同款褲大概要加多幾多錢？

想J條褲 咩料黎

LP可以去做 SAFARI ，係AC見過都唔錯

被山東佬收購的意大利廠最後一批indigo linen
曬到黃左

好好J

me too, 所以做埋d 衫係出街著

我之前著開d cheap cheap suit 100% polyester 就冇敏感
冷衫一定會敏感起粒粒 除非cashmere
1800 係包工包布？

1800係包工包布

有冇d唔係wool 物料做既suit?

有，不過嗰啲好causal ，未必啱返工

我仲有，夠你做條褲

可能揀高啲支數冇咁容易敏感

JJ插沙都想要
TG搵你？

可以，不過隻色真的不穩定，好易曬到陰陽色

洗都會

咩叫支數？

想問下有d 相既Navy 色唔同有深有淺
係燈光問題定係真係有分深淺？

有深淺，好似總共有六個不同色/款，我自己都唔記得

洗甩係正常喎

甩得有層次可會有vintage味

我哋藍色本身係多過灰色，落舖睇啲藍仲撚難睇

想問吓如果預咗對鞋一定會受到雨同雪摧殘
一般皮鞋係咪點加野應該都頂唔住
有冇皮鞋牌子係有全Vibram 底

蛋爺有冇試過染布？
想買啲白linen嚟染吓

我個件已經著好殘 師傅都話隻布甩得勁

師傅話：哇 做咩變左古著啊

不過隻色係好靚，成日著

蠟染定紮染？定就咁染？
自己染通常個色都唔夠實，又易甩

我以前賣美術用品時有玩過

有，英國廠大部份都有膠底，不過未必係vibram。

自己染好似好大陣仗又易整污糟地方
打算拎畀人染

樓主係第一頁提及既皮鞋可以係邊度可以買/試？(e.g Cheaney, Crockett&Jones)

Tassel

想買個細細地既postman bag，類似咁
筆直3k左右，有咩牌子推薦？依家睇左日本vasco/slow

你去牛仔post問會好啲喎

我有slow 個個， size 岩岩好又 香港bennystore 又有
我買左皮版但鍾意canvas 版多d

各位巴打大神，可唔可以講多少少關於頭post prologue嘅一些描述: 「同時也帶來了胸前、背後的drapes十分明顯的副作用」

呢段其實點解？唔係好睇得明

會唔會考慮加少少上土屋?

睇圖會好明d 但我冇圖

Thanks巴打，原來香港有實物睇，搵日去𥄫吓先

其實都有睇過土屋，但一來貴，二來d款同size唔係太啱

上面好似有位巴打有出prologue圖, 有冇得說明一下？

巴打想借你圖嚟了解下
咩叫「同時也帶來了胸前、背後的drapes十分明顯的副作用」

咁恐怖，不過我又幾中意藍色西裝
Lazio 個膊會唔會好厚？
Napoli 同lazio 只係slim 唔slim 既分別？

Big drapes

Rather clean

巴打其實落鋪睇下摸下咪會一清二楚

以bespoke來講，個rather clean應該係基本要求

Not really

想問各位師兄3000左右black derby有冇好推介

其實anthology 都係咁，不是fitting問題而主要是結構，胸要乾淨要胸樸支撐，當你deconstruction拎走左胸樸，無左道力咪會塌囉

新手貪平買咗對Berwick 1707 Belgian Tassel Loafers，着咗幾日都係硬到仆街，啲腳趾痛到嘔
想問呢啲鞋係咪無可能變軟或鬆？

belgian 應該算比較好喇wo，著多幾個月啦

得閒著一兩個鐘

係咪買細左

無胸樸嘅原因係咩？
即係件衫只有canvas？

攝得入手指，但啲腳趾無咩空間伸直，係咪因為鞋頭設計比較尖同窄嘅緣故？

應該因為Belgian 扁

我都係 後面有鬆但前面夾腳 可能我腳掌比較大 總之好唔舒服

也可以是款來的，我自己喜歡有少少drape

會唔係係佢地果種做法default 就有好明顯既drape?
我有諗過叫佢收一收，但有朋友表示呢個款係需要有先好睇d

但又好似多咗啲
其實個drape點為之靚或者合理？

收就唔好收喇，一陣上圍太細會出好多問題

Berwick苦主+1，我個對derby shoes著到我啲襪都磨到蝕晒，水泡都好左幾次，然後對鞋同新既一樣硬撚到仆街，十分抵玩

Meetmin先係
Berwick 1707 boots so far so good la

我對berwick 又無咩野，而家超舒服
反而alden tassels loafer痛到賣左可能錯size

笑左

想請教如果本身做開gym 胸大既
呢種drape有個波頂住就唔會咁顯眼？

Aberdeen last?
unlined suede loafer 真係舒服到唔願除，仲好過B&L

苦主＋1
Belgian tassels loafer, 明明著落size ok, 但都係100％出水泡
冇下次

我覺得唔關事 應該係本身件衫個設定

係唔係佢個做法注定左會有咁明顯既drape？

呢個結構一定係咁

建議第一頁啲資料，berwick血的教訓要重複十次

咁唔想係P記做呢種既話
佢地應該冇咁熟手
所以 條drape唔岩心水就搵第間？

我對 tassel loafer 係頭幾次有血的教訓 之後就無了

血的教訓

點解唔早啲入嚟睇吓先買呢受教了

買alden 等緊買penny loafer

我都想知

其實Ring Jacket RTW 同D P 新A記既MTM/Bespoke應該點比較?
Fitting上可能差少少(睇身型係咪特殊)
但手工會唔會差天共地?

純好奇

Ring is machine made

但點解我去邊都聽到RJ手工好好咁既
雖然我未拎過上手 但成日有人吹RJ

我都想知點解ring可以造到咁輕

另外同樣價錢下
Private White定RJ性價比高?
好難比較

Good making & finishing
But still machine made

Character 唔同無可比性

Below 10k 一件sport coat
同樣布料 買Ring Jacket RTW
定係去#1 既MTM/ Bespoke好

想問下皮鞋有冇出防水噴霧?
買左2對新皮鞋, 香港最近成日落雨好煩, 但我日日都要著黎返工
你地點打理對皮鞋?

有防水噴霧
我得閒打吓蠟，無乜點打理😆

想問下邊到有得買?

post頭有寫嫁，去返下啦。中環幾間都有

2k 你用普通cotton? 一般布都過3k 啦？

冇白襪？咁蛋哥你著波鞋都著dress socks?

個底唔硬？break in咗幾耐啊

Cotton褲2k有交收
做vbc 褲2k有找

比你發現添，我著Paul Smith原棉dress sock
我其實好少著波鞋

cotton 好平za wo...
定你用左wbill 呢熊仔牌呀

唔硬wo，有承托
接近零break in... 第二次著已經好舒服

我條heavy flannel都唔洗3k啦

除左Wbill 有無重cotton 推介

就係cotton 先挨近2k. Wbill 點止2k 呀
LP four seasons 都過3k la, 你用咩料做西褲

我唔整西褲。淨係整cotton/linen

有咩cotton料介紹？

整過harrison，唔錯！
dugdale 都ok，但我覺得harrison 好d，係貴$300到

Dugdale夠做啦，我條褲出去跑都未爛

我條harrison係DB整2640

Harrison係唔錯，只係貴D啫

係夠做既，不過有比較之下都係人地好少少

最粗個條係Acorn Twill，出去跑似著韓國仔咁

真心我之前D Fox Khakee 係正！
另外之前買的黑木唔知應該叫乜色牛仔布都正！

Dudgale Cottonpolis 好似得280g? Wbill 380g drape同 crease 會hold得好d?

想請教下如果想試carmina 同yanko係咪只能分別到新A記同P記試？ Tassels 個網好似兩個牌子都唔見。
另外想問下ss位巴打，如果我想買上下身唔同size嘅西裝，最平有咩選揀？因為我上下身差一個size，之前買過套上下一樣size嘅西裝再盡改條褲，最後都係好唔舒服要硬食

carmina 應該係a記armoury？

係啊係講緊armoury，搞亂左新a同舊a

唔該巴打，但點解我有同事買3499有得上下唔同size嘅?

真心幾好

如果suit supply同ring jacket都係機製
咁上到8k我不如加少少上RJ?

唔通係佢記錯 另外西裝外套差一個碼會唔會差好遠？ 例如44 vs 46

RJ同SS正價不是差少少吧？
RJ真心不錯，但咁價錢，我又令願訂造了。

8k 去都可以去po 頭介紹既tailor shop 了

新手想整西裝，自己買布去美麗都搵包頭ok唔ok?
有無ching有推介？

可以，新手係要交下學費。
你睇落係平左，但其實學費好撚貴

學費既意思係？

整好左發覺同你想要既唔一樣
Fit得唔好 唔識點叫師傅改 etc

講到咁後面，買料已經預左要交一筆先。

想問下cordovan既鞋要點樣包養？係咪要買支鹿骨碌下同刷就得，定係好似普通牛皮咁polish？

Q&A幫到你

Youtube咁多片

新手仲搵包頭 good luck

真
交下學費先

想問邊到Q&A？

就係已經搵左，想睇下呢到爸打仲有冇教路，對cordovan咁貴驚睇錯教學玩殘對鞋

睇youtube啦
cream polish同calf唔一樣的

我都係剩係敢買berwick嗰個價位
自己shoe care太垃圾

咁多種Cordovan 你講邊種 邊個牌子先

Horween cordovan 去買shoe cream 咪得囉

鹿骨用得唔啱就整花對鞋

至於其他唔係horween shell 例如berwick shell就算吧啦

仲差過牛皮

儲多少少買carmina/cj

買cj shell 都買 到alden

平讓中

我都好想買呀！！

唔該巴打
我果對carmina黎，應該都係horween shell。咁我都係買罐cordovan cream同得閒刷多啲，唔買鹿骨住驚自己玩壞左

買返natural 色 ，上完等一陣用馬毛刷刷下就OK

馬毛同豬毛除左價格有分別
係咪豬毛會好d?

Cordovan 我就唔建議人買無色的，買返原本色比較好，尤其深色的，例如黑同color 8. 本身摺位已會淺色，再加無色，有時好似有層霧咁。

平時刷鞋，馬毛係好D，因為軟身，易令的。
但cordovan 係相反，適合硬毛，刷出它內裡的油脂。

我一般用日本製擦地板果啲 有個柄好揸手

仲有一樣，cordovan 其實唔使成日落嘢刷，就咁齋刷已經得。一兩個月落一次cream已經夠。

最近訂左個銀包 外面係黑色Horween Cordovan
值唔值得為左佢入一盒Saphir Cordovan Black......

我以前都係用擦馬桶那些尼龍刷，皮無事，不過啲線刷斷咗

銀包無需要

我個人覺得有renovatior已夠做

平平地去百佳買kiwi鞋擦都得

我見 drop93 有時啲 Ring Jacket NOS 都有4-5,000一套
呢個價位或者加少少都可以試吓Ring Jacket

有2個問題想問：

1. 呢排睇中對Church’s Dubai Oxford, 但post 頭好似無乜介紹既？易唔易break in? 如果一星期著2-3日（返工用）使唔使買shoe trees?

2. 想造幾條無belt loop 西褲返工著，Dream Bespoke ok? 成品好似好少見，想問無belt loop 有冇forward pleat 好？

利伸：新手一名，先謝

2. Db應該唔會有問題
有冇belt loop我都鐘意有pleat, 係睇吓你鐘意單pleat定雙pleat

1. Church都係出名品褲 不過通常性價比較低
成日見到75折

2. 你去ig應該見好多，上次叫佢拎客整好但未拎既比你望下is oj

黎緊冬天 有冇woollen flannel 提議？ 想整條褲
Prefer durable 同重 （香港10-18度）左右

Lgb

Huddersfield

大家覺得皮帶係咪一定要同皮鞋一樣色

冇咩人戴皮帶

唔會戴

我本身有條Hollywood, 而家再造多左條
因為買左對suede chukka好淺色搵唔到皮帶襯

用條woven belt/ rope belt都好

揀條完全唔一樣嘅色
我著chino用blue suede belt唔使煩

用原色皮的皮帶囉，點解難搵？🤔

有無人買過呢隻，平平地想買黎返工著

Why not meermin

下星期就返工
香港好似無門市

Loake 我見podt 頭話唔好去Sogo 買
係咪去Sogo 試完size之後上網買？ 可以去邊買 唔係淘寶呀嘛

I like Ascot Chang's chinos.

刷鞋新手，想自己幫對鞋上蠟
見到啲片教買鞋油、清潔乳同鞋蠟
邊啲其實係唔使買？

shoe cream補色用，好似唔一定要買

新鞋 cream, wax 基本 mirror 豐儉由人

其他如lotion high shine base 個人喜好

想問下single pleat同double pleat點揀 有咩分別

如果只需油亮效果CREAM 加 WAX 夠做？
要Mirror先要加水去抹？
THX巴打

Cream係滋潤塊皮亦都比番個底色 係保養上需要

去到打蠟其實已經要落水 層蠟夠厚可以做到反光同較模糊的鏡面 mirror shine個盒野只不過令件事收尾易d同更鏡面

重點都係睇下youtube學住黎做 少水少蠟慢慢捽

想問吓如果褲管有啲窄想去天倫改，點睇先知夠唔夠位放? 呢個位係咪for hips only?

幾好著

你改褲管要睇褲管，呢個係浪位黎

Suitsupply 改ok嗎? 想問下青頭巴你知唔知其實放到幾多

牛巴求指點

個浪有「篤角」?
就咁睇，每面三分，加埋六分，我估最盡係咁上下。

我都有條ss 浪位太短 加上我濕
一個月磨爛 上天倫250補加盡放
再一個月爛埋

自始ss同所有RTW只睇shorts 同Jacket

係ss 啊，不過質素如何?定穩穩陣陣去天倫算?btw 要分清楚魚蛋兄同牛兄

想問現成西褲想改3cm cuff，要長大約幾長先夠改？天倫改短+改cuff係咪都要百鬆啲到？

無相干，你比機會扮吓王子嘛

3cm咁短？一寸二分都無喎
現成褲unfinished 那些通常留好多放頭㗎喎

之前ss到改過一條，佢淨係比我揀3/4cm cuff，等我仲以為係合理長度添。而家條褲計埋紙口好似得8cm到改，上網睇過人地改都預得比較長，所以唔肯定8cm夠唔夠

咁可能係我太耐之前買了

如果你的褲長去到紙口先得8cm咁我勸你都係唔好做反腳。

Gay

青頭巴，條褲真係「篤角」?

擺返相機自拍

sorry，未聽過咩叫篤角

落雨着雨鞋

(講笑啫因為係dainite sole)

諗起着hunter俾師奶笑似賣魚勝

我對雨靴都係咁款，不過係boot啫，有冇好笑啫？

篤角係指在褲浪位唔夠布或慳布，駁一塊布在個浪的尖（角）位上。

圖？

其實我覺得無咩問題

唔該蛋哥，想請教如果下次買成褲想改cuff, 長度大約要有幾多先可以諗？

想搭單問如果淨係想改條褲長一吋半吋係咪落街市搵姐姐改都夠做

I mean 改短佢

No they don’t know how to do the finishing, unless you don’t give a fuck about tht

牛巴有無英國bespoke介紹

Savie Row?

改衫阿姐通常係以前的車衣女工，她們大部分唔識挑腳，你唔會接受西褲褲腳係車的吧？

視乎你個反腳幾高？我估最少15cm比較穩陣。

如果只是反寸半，都至少應該要12cm。

寸半好小家睇落

從前D師傅反1.25寸添，我自己Ｄ褲通常反兩寸。

唔該哂牛巴同蛋哥提點

新手

Are there any tank tops that have some color gradient on them like this, gradually from one color to another?

琴日又唔小心碌到Hiro個ig,啲鞋真係好靚
Bespoke係咪要去日本先做到？見佢website寫之前啲trunk show得mto,mtm

想請教下咁多位師兄，我啱啱買左對新鞋返黎，多謝有上面嗰一點算唔算正常？洗唔洗攞返去換？

對鞋

遲早都會踢花，你真係好介意咪拎去換

Yes

They're lovely chinos and jeans. I've been wondering about getting a temporary job in Levi's on January or February because I'm interested in working there temporarily.

點解成日有個白卡佬喺度

條友無處不在成日打埋啲九唔搭八嘅嘢 仲要自己正皮自己

大家係咪基本上都會直接skip唔係good year welted既鞋？

尋日係A 記睇到Ettinger 銀包幾靚，掙扎緊買佢定買ashland 好，大家點揀？？

利申唔會加少少去皮匠到做

個價差好遠，同埋ashland

我就係糾結緊ashland 有馬pat pat, 同 ettinger 銀色配搭靚d

Mini wallet 同tony and ant 差幾舊水姐

搵人handmade咪得
由spec到皮到間隔都可以customise

我咪利申左囉
out筆呀

希望大家唔好屌我要湊人數，想借個位賣廣告
嚟緊呢段期間都會有啲promotion，cm嘅promotion 會吸引啲，大家呢段時間可以上嚟睇下

Ashland由設計到手工，一啲都唔特別，又貴，我都唔知點解你會想買

馬pat pat銀包黎講算平啦

除咗手工，我厭佢個logo太大個

一個銀包3-5年 我覺得可以比多少少

有冇好建議？？定ettinger 已經好好？

搵人全手工做好D

英國Equus leather
美國 chestermox
本地 都有幾間ok

土屋鞄都ok 如果唔搵皮匠做
Ettinger冇買過，睇落應該ok

我從前用whitehouse cox，Glenroyal
兩者都不比ettinger差，ettinger出格的地方是佢用皮的顏色，其他就不算特別。

唔計價錢，Hermes其實唔錯

所以我覺得有錢真係幾好
一步到位 唔洗格價 唔洗對皮有認識
個品牌同價錢代表質素 設計 仲有女女對你既欣賞

問題我冇錢

epsom 定alligator?
epsom 銀包賣成皮幾野都幾乸利喎！

cordovan 銀包可以上網睇下brooks brother 宜家做緊折。幾年前買個一個，仲用緊，made in japan!

Not horween

我都支持一步到位，但我窮會揀先後次序
你叫我拎2萬幾銀買個銀包我真係寧願加多少少bespoke對鞋

買左支boot black edge crayon，未用不過感覺上伏伏地

你唔識用姐

係咪就咁搽完，然後用手指捽就ok?

我老婆成日話我個frank clegg 個袋d皮靚過佢d h袋，話好香

要熨的

對h 啲sales冇乜好感
買袋比女朋友寧願Gucci ysl

用熨斗燙？用途係？

大家去旅行 會唔會 帶埋shoe tree

鉻鞣同植鞣皮味有明顯分別

係熨斗，不過不是普通熨斗。
Btw，要熨，咁買嚿三角蠟得啦，使唔使買boot black?

Bb有色，同埋唔洗預熱個蠟，方便啲

Ofc, 有travel trees

膠個種？我通常三對鞋帶一對木tree就算

去旅行帶3對鞋？

著一對帶兩對唔正常咩
有時一boot一derby一波鞋
影相下下同一對鞋都悶啦

我用瑞典網隻超輕木撐

因為油脂關係嗎？睇落我個袋感覺好似油份重d

因為鞣製既化學成份不同

明白晒

71歐

想問如果冇熨斗的話可以點搞？

買返個

燒熱個匙羹

大家用開咩熨斗，有冇好推介

工業斗，家用用開特福

Tefal +1
Sogo買 有得出蒸氣
So far so good
佢話呢隻燙版唔怕刮我先買

屋企用吊瓶斗有冇問題？
我見五百幾有交易 師傅又話好易用 想試

危險？

300內成衣裇衫有無選擇可言

之前做左兩條Gurkha 褲，呢排瘦到就算扣到最入都鬆應該搵師傅加窿定加吊帶鈕好

吊帶算啦
利申：三個禮拜瘦左12磅

uniqlo.

還好

請問Meermin 香港邊度有得賣？有冇得試，定係得外國網購？

問題係你要搵個位掛起個水桶

我都想整番對
師兄邊度找？幾錢？皮底？

冇問題 你屋企有位整咪得咯
500 幾唔連斗鞋吧？易燙燶喔

蘇州過後啦
香港應該無地方有，直接聯絡Zonkey Boot訂吧

點睇條柒頭抄牛店啲鞋抄到十足十

抄唔抄我唔置評，但話十足十我真係哭𠹌咗同LH話TLB artista 同John Lobb Paris prestige collection 一樣果個post有得比

個鞋撐似

話說我個對都係照住牛記黎抄

Rich

我都想有能力造對

你對楦靚啲，IMHO

用我個楦量產啱曬d扁平足撚

No budget you said what 9

Not really, 你對腳太長

想問有無人試過拎對Boots去由顏色A轉去顏色B
買左對黑色唔係好鐘意覺得難襯 黑色轉唔轉到

轉到但要先漂，非常傷皮

全黑既Brogue boots襯極都好似好奇怪咁所以想轉做Dark brown

做是一定做到，都係果句，傷皮同頗花時間，拎出去做應該收你過千，同埋唔係隻隻皮可以

窮L不直2k夠唔夠

想問香港unpolished, Matte horn Button for jacket邊度有？ 另外想問下厚度同大細
有件RTW想換鈕

可以買血的教訓二號

英文係咩？ 新手睇唔明

第一頁

佢意思係Berwick
不過你都係睇#1啦

著完換埋隻腳都得

會著到後爭崩壞又重生，搞到而家突左舊野出來

所以唔好慳嗰少少，上Alden/CJ仲襟着

當對鞋上完renovateur之後一掂水就會有白色一點點. 係唔係正常？咁d鞋又搽完renovateur之後係咪就唔掂得水？

不過差唔多Double咗佢budget
其實budget唔夠係咪買返sneaker好過
起碼唔會着到腳痛

或者睇下drop93 d carmina 有無啱囉
2k 撞啱佢做sale 應該ok

W bill我覺得幾好 除咗個價

咪又係Ulster Weavers

隻色有少少唔同

UW Spence Bryson 同 W Bill個重量係咪唔同？摸過感覺上好似W Bill硬啲厚啲？可能錯覺

你不如拍埋睇下

Spence Bryson 本身都有唔同spec，will bill 同spec 13oz plain weave SB同Ariston 都有

牛爸想問你朋友哩件 spence bryson隻olive 色係咪就係ac 官網隻色？ 你朋友哩件隻色好似靚好多

佢之前在AC工作，件野也是AC做，你直接問AC應該幫到你

爸打有冇聽過一款鞋叫豆豆鞋？想知呢款鞋嘅英文係咩

Driving shoes?

Thx ching!!!
筆直1k內 係咪唔會買到？

Tod’s

Outlet買tod’s得既

見過有啲人著好深好深嘅灰綠 搵極都搵唔到

原來係cxller

之前果間 la stanza 唔知搞成點

呢個budget, Rockpott? Cole Haan?

定左對cole haan
但落錯左運法
以家一等等兩星期

Meermin其實唔錯
利申 有一對 冇刮腳

正式教席起薪31k+，就唔好咁慳啦！

認同。
著好d 都緊要

仲買monk strap
不如買多幾對loafers仲好

買左loafers 之後返唔到轉頭

係除咗落雨有少少煩
平時日日著

點解咁講啊

講正式 又唔夠oxford比
講休閒 又唔夠loafer鬥
加上扣扣真係少煩
不如直接笠對loafer出門仲好

著monk 都係懶到直接穿入去

我著所有鞋都係用Shoe horn直接笠入去

鞋帶都唔解 著幾次先要綁

請教一下
皮鞋預3k-4k
追過post 推薦carmina
香港要買carmina 既話 推薦點樣買 去店到試再上網買定直接店買
如果店買 有邊間推薦?

可以留意埋CJ有冇減價？

想問下入門造裇衫係咪都係DB/金鷹？除左加少少上AC之外，中間呢個價位仲有冇其他推介？thanks

新A

Suitsupply有mtm
做過兩件 未同其他比較

男朋友就黎生日 想問有咩呔推薦budget 2000蚊內 同埋希望唔好太難買
利申 妹妹仔唔係好識呢啲嘢

Tie咁少機會用 唔好買貴

今次係我哋一齊之後佢第一個生日，平時出街好多洗費都佢比，所以想買貴少少
但係除咗tie之外我又諗唔到送咩比佢係穩陣，例如鞋呢啲咁容易唔啱身嘅野我就唔敢送

可以去landmark the armoury 揀下，叫sales 比d 意見你

平時返工使唔使打先
2000蚊
銀包鎖匙包嗰啲可能係更好嘅選擇

1000鬆有7 fold 仲有唔同size 又靚
香港agent 係anthology

平時唔使打 不過佢本身鐘意買西裝嘢
佢銀包好似仲好新淨 佢唔太用鎖匙包
不過有提過想換散子包 如果係散子包有冇推介

大家覺得有咩shirt collar係打同唔打tie都好睇

散子包n年冇用唔好意思
咁真係去Landmark the armoury問吓
佢好多西裝周邊嘅配件
例如袋巾嗰啲
2000 budget都唔少選擇
有質素嘅恤衫都夠

好 不過啲sales nice唔nice架？我真係啲唔係好識野嘅妹妹仔黎

多謝推薦 我會再睇下 佢仲有啲時間先生日

Ok嘅
上次我行一大輪淨係買個擦都ok的

有咁多野揀 我會上去睇下 唔該晒

買把2000蚊長遮

我買左第一對皮鞋
著第一次之前需唔需要保養先？

鞋蠟係咪只係查鞋頭就夠 鞋身嫁?
上網睇 好多條都查鞋頭

都係 renovateur 潤下對鞋 > shoe cream > 蠟

蠟通常打鞋頭同後踭

同時睇下條摺痕 摺到去邊 再決定打幾多蠟囉

唔該大佬

好撚抵

請問2000 ~3000 男裝皮帶有無選擇？

打鞋頭鐵

唔該巴打，新A大概咩價位？

Ig message啦屌

They're lovely chinos, tank tops, shoes including high heels, sneakers and flats.

想問下如果想上db造恤衫walkin上去得唔得架？定係要預約左先會好d

Walk in 唔係唔得，但最好就預約，同去飲茶一樣啦，如果人多，無訂位就可能要等到有人得閒招呼你囉。

明白既

我成日walk in

其實如果想造恤衫同西褲，係咪不如直情成套suit做埋好過

依排任walk in 啦

個人覺得睇你有冇需要
買返嚟擺咪仲晒錢

而且一套西裝係唔包恤衫

2000內有冇黑色loafer推介meermin怕見血

中秋節快樂啊各位

無。

有冇玩開皮革嘅巴絲
想問下有咩牌子嘅圓衝(唔係斬，打窿用) 質素好

過來人，儲多啲budget la... (有對meermin unlined loafer都break-in不能）

有玩開呀
Google KS Blade Punch
正呀

好靚
但好撚貴.....一SET 4000蚊港紙....(應該係USD就無錯)

Drake 有 sale

想問下如果第一次去做bespoke, 揀布度身呢d大概要用幾耐時間？

好睇你自己知唔知自己想要咩
有晒目標嘅，揀布度身都係15-20分鐘搞掂
十五十六唔知想點咪磨成個鐘都有，仲阻住其他客

我唔知算唔算知自己想點
打算做一套for 返工，navy blue, single breasted 2 button, 褲就 no break, lapel 個d都係standard 十字領，係布料唔係好有idea

其實差布料我覺得考慮吓都好正常
而且我覺得第一次做
又搵得舖頭做
喺兩三隻布料度諗吓我覺得唔過分
你講完需求budget店員都會介紹幾隻俾你

其實你要呢d最基本野黎 當然要數仲有好多 4開6開? ventless? Single/double vent? lapel要幾寸? 要roll到邊? 要咩膊頭? 要唔要米蘭眼? 袖口要幾粒鈕? 要唔要pleat? 反唔反腳? cuff幾多吋? 褲腳幾闊? 不過我諗好多鋪都唔問 你又唔識講 就會幫你default做埋

反而布料你先應該睇多d 因為都幾個人口味 有人中意worsted 有人中意flannel 有人中意軟滑cashmere 有人中意吉既tweed 有人中意挺身既 hightwist 有人中意皺既麻 所以人地比意見你都未必啱用 都係靠做下功課 自己摸下 再唔係就全部各買一套

布料都係睇餸食飯，咩場合用、幾錢budget 已經收窄左好多範圍

多謝你既意見

又去ac 整左件linen safari

我響white whale 買左條白褲

有冇人識過Solovair

想買Dr Ma, 但上網睇d 人話solovair 仲正，又平

其實西裝褸個袋開唔開得？
有fd 子話可以，但有fd 子話唔開如果唔係件野會唔靚

著過，不了。
買trickers 冇咁嬲

無呢回事

躝啦屌你老母白卡佬

好，即刻挑哂d 線去

咩linen 整左幾錢左右

係the one買過對historic皮鞋 700蚊著左三個月就爛左.......

建議大家唔好覺得款靚就去呢度買 質素真心差
有budget建議去返大牌子....

咁貴一倍又真係會靚d

“款靚” you kidding me?

咪玩啦，700想有質素

覺得靚果個其實可以去迫荷里活旺中

RTW or MTM?

追返Post 見到好多都話新手要預交學費
咩舖頭都唔包生仔
但係如果成品出到嚟好大獲
要求舖頭做返好得唔得？

想問下入門3k 下買鞋係咪去hoax / lh好d?

Regal個d冇人講係咪唔洗諗

lh 啦，staff比hoax 專業好多，又唔會chur 住你

首先你要知咩係好

咁件恤衫領緊到可以殺左我算唔算差

無fitting? 定係縮水?

有fit 嗰陣啱啱好
但係成品出嚟喺舖頭試
最頂個粒樓扣唔到

咁同佢講返 睇下點搞 領呢d有得換

講咗 佢一開始都想我食左就算
只係想問下成日聽交學費
但係嗰件成品有問題嗰陣
都應該叫舖頭搞番掂佢
定一話做西裝common practice 係自己食咗就算

開名先啦
其實正常恤衫係唔會咁既
同埋我就算當年去shirtable整
佢師傅整胸整細左
佢fit完主動同我講話會叫師傅換左前面塊布 重新做

#1有講到佢
佢都樂意幫我搞
其實係因為自己都啱啱訂多左其他嘢（其他舖頭）
有啲擔心出錯其實係咪習慣

明顯係佢錯就叫佢改，唔使硬食的。

淨造恤衫，$1000樓下咁多位師兄有冇推介

DB，金鷹，新A應該岩你budget。但質素我答唔到，我都係早兩日問完呢啲價位既選擇。

建議新手DB/新A
金鷹偏做衫 唔太岩新手
至於去邊間...睇邊方便自己

點解嘅？

有幾煩？

新A價錢貴少少
如果做功差唔多db應該抵玩啲
自己兩間都準備試

mtm...

隻腳一定會濕

想問下如果想買一套$5000內連馬甲既西裝，係咪除左suitsupply 無咩可能？

難啲

Suitsupply都麻麻
5000你都冇咩選擇
係咪一定要三件頭

借個位放幾塊布

呢個價冇咩競爭力

好多已經係散剪5-7折
師兄有咩門路買平野開心share下

我覺得個價唔貴呀

唔貴啊 但冇特別平姐

333/m fresco
555/m h&s cavalry twill
1000 suit length t&l mohair wool blend

又唔係好差姐我又想知巴打買開幾錢

其實差唔多 不過Length自己定 加上有woven label咁上下

其實如果我自己買塊巾番嚟，邊度可以搵人幫我整套suit

page 1提到的都得
但Anthology第一次唔受CMT

全部都係full canvass

CMT stand for咩，唔好意思

睇清都唔係玩開 頭頭幾次點解要咁做呢

來料加工啊

咁啱樓上有清賣布所以好奇問吓，同埋早排睇中barrington啲布見佢官網賣幾平有啲興趣。

依家手頭上得兩套suit，仲係初學階段

去AC造恤衫有無話邊間分店好d？

always prince building

最好係三件頭啦

但suit supply都未必夠
佢哋Base Model兩件頭都三千幾
你要三件頭買件背心都起碼一千
仲要到時可能幫你改 點都加返少少
你咁嘅budget真係冇選擇
加多少少啦

出面平過呢個價更加唔好諗

我好似4699買左3 pieces
但未計改

依家上網睇係有under 5000
但係選擇好少同埋啲色比較奇怪
淨係覺得加幾舊鬆動啲
好過到時夾硬買一件

無知問下各位巴打
馬甲個技術成分係咪比較低
我見價錢分別好細

Tassels 都有啲3k樓下款. Sogo cwb/ k11 musea 睇吓

Lh係邊度
利申：上網買開 去過hoax睇 好撚貴

實際上背心要fit得好技術成份更高，但個技術係在cutting上，不是在making 上。

Agger

生意差到咁咩SS

想問下上面呢兩件香港有冇入？同埋淨係suit先有得免費改衫？

3999有無link睇睇
幾抵

全線suit都送呔同改衣？

新手一問 想問下做一套西裝影pre wedding係邊間好？
around$6000係咪db好?
平時返工都會著下

db好

呢套3999
呢套4399

正

Monk都會啊

想問下點睇去suitsupply單買一條西褲
好似都千七蚊起跳，差唔多價錢夠去db造？
因為份工唔駛每日著suit,所以一套suit買又好似冇咩謂

仲有一套4399係咩樣

呢對藍有啲黑色紗線，所以唔係全藍色

有對 burgundy shell cordovan loafers, 覺得色亮度太高好難着，就咁加啲 dark drown shoe cream/wax 會唔會降低到個 tone?

想請教下因為無著襪、對loafers 臭左，用過酒精抹過都唔得，可以點處理呢？

除臭噴霧

牛巴加油
食返多d 野啦

係咪要造嗰時已經加幾粒鈕，定係可以後期加返？

但係上身冇得救
一瘦一漲啲衫袖 膊位全部唔啱着

可後加

Thanks減緊肥但又需要整suit，加返粒鈕都好

馬尾姐係咩？
我本身勁窄膊 諗緊增肥 但係一增啲膊位就肯定即刻唔同晒

一陣買枝試試先、thx

馬尾樸

吊帶邊度比較多，之前睇開Albert thurston但香港入好少，冇咩款揀

Suitsupply sales兩年一次

新手想問下Carmina Rain Last 駛唔駛買大d size

同咩比？

Mr. Porter

皮既袋有無介紹?

無筆直無建議

上The Rake 網站睇吓，果度都有 albert thurston

我相反，lockdown 之後少左出街，肥完之後全部褲都唔啱著

我一樣啊，近排先開始減

咁一定係炭灰或深藍

想做兩件tweed單衫
想問有冇巴打做或遇過邊隻tweed大概13-16oz好介紹?

我都有興趣odd waistcoat
不過網上好少人講

巴打可唔可以影埋背面睇下
我想知個lapel後面係點

Lovat

非打手 當唔喺本地訂購
諗緊值唔值得考慮porter & harding glenroyal / hartwist
定係都係lovat好啲?
因為唔知香港邊度有lovat布版睇

Lovat 同 Molloy & Son係我心入面頭兩位

Under 20k

Tweed Lovat真的無得輸

搵Kenneth?

咁肯定身型唔會點變 後路都唔留？

又請教下應該要點留後路？ 話說都肥左4,5kg

你背面用lining既會易轉d

300-400蚊一件裇衫有冇話邊度整好？

咁好難單穿喎 好浮誇

成衣都勉強啦ching
U記 m&s muji 自己試多幾個件算啦

背摺同中縫都應該有得放，點解會係「無後路」？

對比起lining冇咁易搞

唔會囉，你依家都仍可以成個背換做lining㗎，咁有乜分別？

意思係唔拎去改既前提下

你越講我越唔明你講乜
唔改的前提下，用lining同面料有乜分別？你D裡有彈性的，可以拉長？你究竟知唔知自己噏乜㗎？

新人留名
岩岩睇完第一頁簡介, 想問下新手入門想買番一套西裝係咪去Dream Bespoke比較好?

買定造呀？

造

如果啱你預算，你咪去試下

想問大家個顏色問題，想去買alden chukka, 覺得snuff 定dark brown 好襯d??

著牛仔褲同u 記西褲多

dark brown

想問下各位通常係邊度買d皮鞋保養用品

thanks, 睇下t 記有冇貨先

邊隻好用？

買咗邊隻？

買左萬寧牌 $25

牛記買 bootblack , Lh買saphir 同刷

效果好嗎？

未有效、可能要加埋隱形噴霧先夠

隱形噴霧？

新手入門想造套3 piece suit 結婚用,本身個人偏肥係咪dream bespoke較修身會比較適合過Brown’s Tailor?

想問LH即係邊間？

Post頭搵搵

Roll neck sweater 有冇推介
又入秋了 買定先

William lockie
Colhay
Malo
Colombo
Lori piana
應該都唔錯

Joe同Inis meain幾好
平平地其實無印唔差（當然將貨就價）

唔知係咪我矮，joe細碼都好大件

滿足到你前面d要求既話就唔會formal到

平平哋嘅berwick 買唔買得過？

Page one thanks

難著就唔難著既，但係公司文化俾唔俾就另一回事

唔係真係極 formal 既，smart casual 加件白恤衫就好夠

loafer no-show socks 有冇推介

主要係要睇比例上好唔好睇 而唔係純綷講個絕對值幾大

相中係一半一半

我估 正常身形黎講3.5-4?

我改過 加大兩分已經盡

改細無問題，加大就太唔到太多

鳩估 Sogo tassel?
試過 最後買左tricker

U記 zara 邊度平就買
反正著到舊膠爛就要換

同集團其他分店

好奇問吓
大家買多咗嘢點同女朋友屋企人解釋

自己賺既錢用黎買自己想要既野點解要解釋

道理係一個美好嘅幻想

話係喺Outlet買 減到有今生冇來世

岩呀 洗咩解釋。
我鍾意咪買

冇女冇問題

最近個對真係Outlet

有無女都唔需要交代

好消息：SkoAB Foster & Son大減價

壞消息：Foster & Son RTW廠已摺，Jermyn St工場可能都倒閉，隨時百幾年老字號玩完

好可惜，F&S的產品雖然真係好老套，但係紮紮實實的英國傳統。每次去到睇Bespoke Sample同堆舊Last，就好似睇一段歷史。

如果件blazer扣左鈕之後，會谷到件shirt既placket 位突起左，係唔係代表chest/waist位太窄？
但外表睇件褸又唔會有X形

相

巴打張圖係邊間舖

陳榮華？

3-4weeks

造裇衫筆直3-400係咪好少無得揀？

著住T再明顯d,扣完鈕之後中間d布逼向中間

但就咁睇件褸又好似冇平時d人講既X,定已經好明顯太窄?

D相唔清,sor

好難認唔出

件barbour ashby擺係衣櫃半年.. 一拎出泥發哂毛
可以點還原, 係咪要做RE-WAX??

用醋抹，再曬返

非常同意

白醋?? 洗唔洗溝水??

想問入門西裝褸，咩牌子性價好

定都係訂做

我洗咗，玩vintage感算